% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%Feladatkiiras
\begin{flushleft}
\textsc{\bfseries Miskolci Egyetem}\\
Gépészmérnöki és Informatikai Kar\\
Alkalmazott Matematikai Intézeti Tanszék\hspace*{4cm}\hfil \textbf{Szám:}
\end{flushleft}
\vskip 0.5cm
\begin{center}
\large\textsc{\bfseries Diplomamunka Feladat}
\end{center}
\vskip 0.5cm
Szacsuri Norbert (G0XXTC) mérnökinformatikus.\newline

\noindent\textbf{A diplomamunka tárgyköre:} Számítógépes grafika, Mesterséges intelligencia \newline

\noindent\textbf{A diplomamunka címe:} Térképmodellek generálása ágens alapú módszerekkel \newline

\noindent\textbf{A feladat részletezése:}

\bigskip

A grafikus alkalmazások esetében (például számítógépes játékok, animációs filmek) 
hatalmas mennyiségű tartalom előállítására van szükség a valószerű környezet eléréséhez. 
Ezeknél a hagyományos modellezési folyamat már nem tekinthető megfelelőnek, a 
környezetet praktikus valamilyen algoritmus segítségével automatizált módon generálni. A 
dolgozat célja, hogy megvizsgálja és szemléltesse, hogy ágensek segítségével milyen módon 
oldható meg a probléma. A generálási folyamat tehát egy inicializálási fázisból és egy 
szimulációs fázisból áll. Utóbbi esetében a vizsgálandó az, hogy az ágensek viselkedése 
milyen módon írható le, hogyan paraméterezhető, milyen azok komplexitása. Ezek kapcsán 
érdemes megvizsgálni a hangya kolóniákhoz, részecskerendszer optimalizációhoz és 
általánosa a raj intelligenciához kapcsolódó irodalmakat.
A generálás eredménye azonos felbontású, szürkeárnyalatos képek lesznek, melyek a térkép 
különböző jellemzőit rétegekként reprezentálják. Az alkalmazás JavaScript programozási 
nyelven készül. A generálást végző lényegi számítások egy függvénykönyvtár formájában 
kerülnek implementálásra

\vfill

\noindent\textbf{Témavezető:} Piller Imre (egyetemi tanársegéd) \newline

\noindent\textbf{A feladat kiadásának ideje:}
2021. február 24.
\newline

%\noindent\textbf{A feladat beadásának határideje:}

\vskip 2cm

\hbox to \hsize{\hfil{\hbox to 6cm {\dotfill}\hbox to 1cm{}}}

\hbox to \hsize{\hfil\hbox to 3cm {szakfelelõs}\hbox to 2cm{}}

\newpage

\vspace*{1cm}  
\begin{center}
\large\textsc{\bfseries Eredetiségi Nyilatkozat}
\end{center}
\vspace*{2cm}  

Alulírott \textbf{Szacsuri Norbert}; Neptun-kód: \texttt{G0XXTC} a Miskolci Egyetem Gépészmérnöki és Informatikai Karának végzős mérnökinformatikus szakos hallgatója ezennel büntetõjogi és fegyelmi felelősségem tudatában nyilatkozom és aláírásommal igazolom, hogy
\textit{Térképmodellek generálása ágens alapú módszerekkel}
címû diplomamunkám saját, önálló munkám; az abban hivatkozott szakirodalom
felhasználása a forráskezelés szabályai szerint történt.\\

Tudomásul veszem, hogy diplomamunka esetén plágiumnak számít:
\begin{itemize}
\item szószerinti idézet közlése idézőjel és hivatkozás megjelölése nélkül;
\item tartalmi idézet hivatkozás megjelölése nélkül;
\item más publikált gondolatainak saját gondolatként való feltüntetése.
\end{itemize}

Alulírott kijelentem, hogy a plágium fogalmát megismertem, és tudomásul veszem, hogy
plágium esetén diplomamunkám visszautasításra kerül.

\vspace*{3cm}

\noindent Miskolc, \hbox to 2cm{\dotfill} év \hbox to 2cm{\dotfill} hó \hbox to 2cm{\dotfill} nap

\vspace*{3cm}

\hspace*{8cm}\begin{tabular}{c}
\hbox to 6cm{\dotfill}\\
Hallgató
\end{tabular}

\newpage

\linespread{0.8}

\noindent 1.

\begin{tabular}{cl}
&szükséges (módosítás külön lapon) \\
A diplomamunka feladat módosítása& \\
& nem szükséges\\
&\\
\hbox to 4cm{\dotfill}&\multicolumn{1}{c}{\hbox to 5cm{\dotfill}}\\
dátum& \multicolumn{1}{c}{témavezető(k)}
\end{tabular}
\vskip1.5mm

\noindent 2. A feladat kidolgozását ellenőriztem:

\vskip1.5mm

\begin{tabular}{l@{\hspace*{4cm}}l}
témavezető (dátum, aláírás):& konzulens (dátum, aláírás):\\
\dotfill&\dotfill\\
\dotfill&\dotfill\\
\dotfill&\dotfill
\end{tabular}

\vskip1.5mm

\noindent 3. A diplomamunka beadható:

\vskip1.5mm

\begin{tabular}{@{\hspace*{1.3cm}}c@{\hspace*{2.1cm}}c}
\hbox to 4cm{\dotfill}&\multicolumn{1}{c}{\hbox to 5cm{\dotfill}}\\
dátum& \multicolumn{1}{c}{témavezető(k)}
\end{tabular}

\vskip1.5mm

\noindent 4.
\begin{tabular}[t]{@{}l@{\hspace*{1mm}}l@{\hspace*{1mm}}l@{}}
A diplomamunka& \hbox to 3.5cm{\dotfill} &szövegoldalt\\
              & \hbox to 3.5cm{\dotfill} &program protokollt (listát, felhasználói leírást)\\
              &\hbox to 3.5cm{\dotfill}   &elektronikus adathordozót (részletezve)\\
              &\hbox to 3.5cm{\dotfill} & \\
              &\hbox to 3.5cm{\dotfill} &egyéb mellékletet (részletezve)\\
              &\hbox to 3.5cm{\dotfill} &\\
\end{tabular}
\newline tartalmaz.

\vskip1.5mm

\begin{tabular}{@{\hspace*{1.3cm}}c@{\hspace*{2.1cm}}c}
\hbox to 4cm{\dotfill}&\multicolumn{1}{c}{\hbox to 5cm{\dotfill}}\\
dátum& \multicolumn{1}{c}{témavezető(k)}
\end{tabular}

\noindent 5.

\begin{tabular}{ll}
&bocsátható\\
A diplomamunka bírálatra& \\
& nem bocsátható\\
\end{tabular}

\vskip1.5mm

\noindent A bíráló neve: \hbox to 8cm{\dotfill}

\vskip4mm

\begin{tabular}{@{\hspace*{1.3cm}}c@{\hspace*{2.1cm}}c}
\hbox to 4cm{\dotfill}&\multicolumn{1}{c}{\hbox to 5cm{\dotfill}}\\
dátum& \multicolumn{1}{c}{szakfelelős}
\end{tabular}

\noindent 6.
\begin{tabular}[t]{@{}l@{\hspace*{1mm}}l@{\hspace*{1mm}}l@{}}
A diplomamunka osztályzata& &\\
&a témavezető javaslata:& \hbox to 3cm{\dotfill}\\
&a bíráló javaslata:& \hbox to 3cm{\dotfill}\\
&a diplomamunka végleges eredménye:& \hbox to 3cm{\dotfill}
\end{tabular}

\vspace*{4mm}

\noindent Miskolc, \hbox to 4.5cm{\dotfill} \hspace*{2.5cm}
\begin{tabular}[t]{cc}
\hbox to 6cm{\dotfill}\\
a Záróvizsga Bizottság Elnöke
\end{tabular}

\linespread{1.2}
